梁子超相信祿泉樓最新確診個案經環境感染可能性較大

梁子超相信祿泉樓最新確診個案經環境感染可能性較大
2020-06-15 HKT 09:24

沙田瀝源邨祿泉樓新型肺炎感染群組有9人確診，最新確診的男子在 5次病毒檢測呈陰性後，深入支氣管抽痰驗測出陽性。醫學會傳染病顧問委員會主席梁子超在本台節目《千禧年代》表示，臨床間中有這樣的情況，尤其病毒量相對少，可能要抽取下呼吸道樣本才證實陽性，並不代表就是空氣傳播。他說，除非有很大證據，否則相信透過環境接觸而感染的可能性是較大。

限聚令將於本周四屆滿，梁子超表示，食肆如果放寬到12人一枱，有陌生人近距離「搭枱」，風險會較大。至於限聚令，他認為大部分公用設施的人數遠超過 8人，限聚令對減少社交接觸的作用微乎其微，尤其宗教集會，空氣流通不好，會有一定風險。

梁子超又提到北京近日再有確診個案，可能與批發市場的低溫環境有關，反映病毒在低溫下積聚時間較長，一人染病，容易傳播予其他人。